# Введение

## Общая часть

Экспорт/импорт структуры (ЭИС) - один из модулей myBpm, предназначенный для полного или частичного переноса структуры
компании между инстанциями myBpm (как между компаниями, так и между системами). Сам процесс переноса выглядит следующим
образом:
в компании-доноре (компания, структуру которой необходимо перенести) в окне экспорта происходит выгрузка файл с
расширением"
.mybpm". В этом файле лежит структура компании-донора в json-формате. Далее, этот файл загружается в компанию-реципиент
(компания, куда необходимо перенести структуру), где в случае отсутствия ошибок и конфликтов, можно применить эту
структуру. Вся логика строится на кодах (не идентификаторы).

Логически ЭИС разделен на 4 этапа
<ol>
    <li> Подготовка экспорта </li>
    <li> Экспорт </li>
    <li> Подготовка импорта (анализ импорта) </li>
    <li> Импорт </li>
</ol>

На данный момент используя ЭИС можно перенести следующие части системы:
<dl>
    <dt>Структура БО </dt>
        <dd>
            Поддерживаются следующие типы БО: БО, CO, Панель, Справочник, Процессы. (17.07.23) <br>
            Поддерживаются следующие сущности: динамические поля, нативные поля, виджеты, контекстное меню, вкладки (табы), печатные формы, статичные ссылки (17.07.23) <br>
            Поддерживается перенос процессов (фигуры, блоки, выражения) (17.07.23)
        </dd>
    <dt>Права доступа</dt>
        <dd>
            Поддерживаются права на следующие сущности: сам БО, нативные поля, динамические поля, виджеты, табы (17.07.23)
        </dd>
    <dt>Скрипты</dt>
        <dd>
            Переносить можно лишь скрипты, имеющие рабочую версию, в противном случае выгрузка скриптов будет недоступна (17.07.23)
        </dd>
</dl>

## Подготовка экспорта

Основные классы

    ExportStructRegister
    AbstractDependencyWorker
    ExportValidator

Основная коллекция

    CompanyExportStruct

### Основная логика

После добавления БО или изменения выгружаемых частей, для экспорта, происходит следующее
<ul>

<li>Изменения сохраняются в основную коллекцию </li>

<li>Вызывается метод loadExportData(), в котором происходит валидация выбранных БО и расчет зависимостей от других БО</li>

</ul>

В случае возникновения ошибок во время валидации - экспорт невозможен.

### Дополнительно

Максимальное количество ошибок, сгенерированных во время валидации прописано в конфиг-файле <b>StructExportConfig</b>

## Экспорт

Основные классы

    ExportStructRegister    
    StructureRegister
    StructAccessRightsRegister
    ScriptsStructureRegister
    StructStaticRefRegister
    ProcessStructureRegister

После нажатия кнопки "Выгрузить" начинается процесс экспорта структуры. С коллекции CompanyExportStruct скачиваются все
выбранные в 1 этапе БО и выбранные для экспорта части (структура, права, скрипты). Далее создаются структуры
(java-классы, как правило, в названии имеют "Struct") хранящие в себе всю необходимую информацию для импорта. Основной
моделью является CompanyStruct, которая переводится в json-формат посредством библиотеки jackson (через ObjectMapper).
По итогу экспорта скачивается mybpm-файл.

## Подготовка импорт (анализ импорта)

Основные классы

    ImportStructRegisterImpl
    AbstractImportAnalyzer
    StructureRegister
    StructAccessRightsRegister
    ScriptsStructureRegister
    StructStaticRefRegister
    ProcessStructureRegister

Основная коллекция

    ImportStructDto

После загрузки файла полученного во 2 этапе в другую компанию, начинается 3 этап - анализ импорта.

Во время анализа происходит следующее:

<ol>

<li>Определяется возможность импортировать структуру из файла (валидация). </li>
<li>Сбор необходимых данных для 4 этапа (идентификаторы для сохранения)</li>
<li>Сбор информации о результате импорте для отображения пользователю (что создастся, что обновится и так далее)</li>

</ol>

## Импорт

Основные классы

    ImportStructRegisterImpl
    StructFileRegister
    StructureRegister
    StructStaticRefRegister
    ScriptsStructureRegister
    StructAccessRightsRegister 
    ImportStructureStrategy

Если же во время анализа не было обнаружено ошибок, то файл можно применить, другими словами начинается 4 этап - импорт.

В рамках этого этапа начинается создание DTO через кафку, идентификаторы для сохранения, как правило, определяются уже
на 3 этапе.
